\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Ich und ein Fass voller Wein}
\index[in]{Wir fuhren mal wieder der Freiheit entgegen}
\index[vw]{Trinklieder!Ich und ein Fass voller Wein}
\index[vw]{Trinklieder!Wir fuhren mal wieder der Freiheit entgegen}

\beginsong{Ich und ein Fass voller Wein}[]
\beginverse 
1. Wir f\chord{C}uhren mal wieder der Fr\chord{G}eiheit entgegen \\
zu k\chord{F}unden den Seewind auf m\chord{C}eerweiten W\chord{G}egen. \\
bel\chord{C}aden mit gerade err\chord{G}ungener Fracht \\
hat \chord{F}uns doch Fortuna mit S\chord{C}egen bed\chord{G}acht. \\
so h\chord{C}atten wir ein Dutzend F\chord{G}ass Wein an Bord \\
zu t\chord{F}ief war der Seegang, so v\chord{C}oll war der H\chord{G}ort. \\
Da w\chord{C}ies uns der Kaptain, den Fr\chord{G}achtraum zu leeren \\
und \chord{F}uns zu füllen, den fr\chord{C}eudigen L\chord{G^7}aunen zu m\chord{C}ehr'n. \\
Ref.: /: \chord{C}Ich und ein Fass voller W\chord{F}ein \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und nur m\chord{C}orsches Holz zwischen m\chord{G}ir und den F\chord{G^7}ischen. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{C}Ich und ein Fass nur all\chord{F}ein dem H\chord{C}immel entrissen, \chord{G}oh drauf gesch\chord{G^7}issen. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Es k\chord{C}önnte noch v\chord{G^7}iel schlimmer s\chord{C}ein. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. L\chord{C}ang war die Nacht und der D\chord{G}urst war so groß \\
und b\chord{F}ald war denn jedermann Tr\chord{C}unkenheit bl\chord{G}oß. \\
Elf F\chord{C}ässer wir löschten in S\chord{G}eemannsmanier, \\
v\chord{F}oll war der Mond - und noch v\chord{C}oller war'n w\chord{G}ir. \\
Der K\chord{C}aptain war wieder der str\chord{G}ammste von allen: \\
Beim P\chord{F}issen ist er von der R\chord{C}eling gef\chord{G}allen. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
Zu r\chord{C}etten ihn sprangen noch v\chord{G}iele in See, \\
doch bei \chord{F}unsern zwölf Knoten war das k\chord{C}eine so g\chord{G^7}ute Id\chord{C}ee. \\
\endverse

\beginverse
3. Wer sp\chord{C}äter dann noch nicht von B\chord{G}ord war gegangen, \\
der kr\chord{F}och noch im Suff auf der R\chord{C}eling entl\chord{G}ang. \\
Und \chord{C}ich habe mich still in den Fr\chord{G}achtraum gestohlen, \\
das zw\chord{F}ölfte Fass Wein für uns Z\chord{C}echer zu h\chord{G}olen. \\
Das w\chord{C}ar dann die Zeit heitren H\chord{G}immels hernach; \\
der St\chord{F}urm über unsere K\chord{C}öpfe rein br\chord{G}ach. \\
Das R\chord{C}uder barst, kurz nachdem \chord{G}unser Mast fiel, \\
nach w\chord{F}enig der Weil hatten F\chord{C}elsen wir \chord{G^7}unter dem K\chord{C}iel. \\
\endverse

\beginverse
4. So s\chord{C}ind allesamt in der St\chord{G}urmflut ertrunken \\
und m\chord{F}it unserm Kahn in die T\chord{C}iefe ges\chord{G}unken. \\
Nur \chord{C}ich überlebte im Fr\chord{G}achtraum geschlossen \\
und h\chord{F}ab unser Schicksal in \chord{C}Ehren beg\chord{G}ossen. \\
So s\chord{C}itze ich hier zwischen G\chord{G}old, Schmuck und Tuch, \\
hab \chord{F}Umtrunk und Luft und auch R\chord{C}atten gen\chord{G}ug. \\
Ich w\chord{C}ürd mich wohl fürchten, wär \chord{G}ich hier allein, \\
doch h\chord{F}ab ich ein' Krug und ein v\chord{C}olles Fass l\chord{G^7}ieblichen W\chord{C}ein. \\
\endverse
\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: Versengold\\
MO: 226
\end{angaben}
